export const DRIVING_THEORY_EXAM = [
    {
        id: 1,
        question: 'Երթեւեկությունն արգելվում է՝',
        answers: ['Կարմիր եւ սպիտակ ավտոմոբիլներին։', 'Կապույտ, կանաչ եւ սպիտակ ավտոմոբիլներին։', 'Սպիտակ, կապույտ  եւ դեղին  ավտոմոբիլներին։'],
        correct_answer: 'Կապույտ, կանաչ եւ սպիտակ ավտոմոբիլներին։',
        image: null
    },
    {
        id: 2,
        question: 'Վարորդներից ո՞վ իրավունք ունի երթեւեկել ուղիղ։վարորդները։',
        answers: ['Ավտոբուսի եւ մոտոցիկլի վարորդները։', 'Թեթեւ մարդատար եւ բեռնատար ավտոմոբիլների', 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդը։'],
        correct_answer: 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդը։',
        image: null
    },
    {
        id: 3,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդը պետք է զիջիճանապարհը։',
        answers: ['Ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Տրամվայի վարորդը։'],
        correct_answer: 'Տրամվայի վարորդը։',
        image: null
    },
    {
        id: 4,
        question: 'Եթե  կարգավորողի աջ ձեռքը պարզված է առաջ, ապա ոչռելսագնաց տրանսպորտային միջոցների  երթեւեկությունըթույլատրվում է՝',
        answers: ['Ձախ կողմից` դեպի ձախ  եւ հակառակ ուղղությամբ։', 'Աջ կողմից` միայն դեպի աջ։', 'Ձախ կողմից` բոլոր ուղղություններով։', 'Թիկունքից` միայն դեպի աջ։'],
        correct_answer: 'Ձախ կողմից` բոլոր ուղղություններով։',
        image: null
    },
    {
        id: 5,
        question: 'Ո՞ր պատասխանում են ճիշտ նշված այն տրանսպորտայինմիջոցները, որոնց թույլատրվում է երթեւեկությունը։',
        answers: ['Մոտոցիկլը։', 'Բեռնատար  ավտոմոբիլը։', 'Ավտոբուսը։', 'Թեթեւ  մարդատար  ավտոմոբիլը։', 'Թեթեւ  մարդատար  եւ  բեռնատար  ավտոմոբիլները։'],
        correct_answer: 'Թեթեւ  մարդատար  ավտոմոբիլը։',
        image: null
    },
    {
        id: 6,
        question: 'Ո՞ր  տրանսպորտային  միջոցի  վարորդը  պետք  է  զիջիճանապարհը՝',
        answers: ['Մոտոցիկլի  վարորդը։', 'Ավտոմոբիլի  վարորդը։'],
        correct_answer: 'Ավտոմոբիլի  վարորդը։',
        image: null
    },
    {
        id: 7,
        question: 'Կարգավորողի այս ազդանշանը նշանակում է, որերթեւեկությունը  թույլատրվում է՝դեղինին եւ սպիտակին։դեղինին  եւ  սպիտակին։',
        answers: ['Կապույտ եւ կանաչ ավտոմոբիլներին։  Արգելվում է  կարմիրին,', 'Կապույտ, կարմիր եւ կանաչ ավտոմոբիլներին։  Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Կապույտ, կարմիր եւ կանաչ ավտոմոբիլներին։  Արգելվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 8,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցները կարող են կատարել աջշրջադարձ։',
        answers: ['Միայն կարմիր ավտոմոբիլը։', 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցները։', 'Կարմիր եւ կանաչ ավտոմոբիլները։'],
        correct_answer: 'Կարմիր եւ կանաչ ավտոմոբիլները։',
        image: null
    },
    {
        id: 9,
        question: 'Երթեւեկությունը թույլատրվում է՝',
        answers: ['Ուղիղ։', 'Դեպի աջ՝ առաջին անցումով։', 'Դեպի աջ՝ երկրորդ անցումով։', 'Դեպի աջ՝ առաջին եւ երկրորդ անցումներով։'],
        correct_answer: 'Դեպի աջ՝ առաջին անցումով։',
        image: null
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Երթեւեկությունը թույլատրվում է՝',
        answers: ['Դեպի  աջ՝  առաջին  անցումով։', 'Ուղիղ  եւ  դեպի  աջ՝  առաջին  անցումով։'],
        correct_answer: 'Դեպի  աջ՝  առաջին  անցումով։',
        image: null
    },
    {
        id: 11,
        question: 'Այս  լուսացույցն  արգելում  է  երթեւեկությունը՝',
        answers: ['Միայն դեպի ձախ։', 'Ուղիղ եւ դեպի ձախ։', 'Ուղիղ  եւ դեպի աջ։', 'Միայն դեպի աջ։'],
        correct_answer: 'Միայն դեպի ձախ։',
        image: null
    },
    {
        id: 12,
        question: 'Եթե  կարգավորողի ձեռքերը կողմ են պարզված կամ իջեցված են,ապա ոչ ռելսագնաց տրանսպորտային  միջոցներիերթեւեկությունը թույլատրվում է՝',
        answers: ['Թիկունքի եւ կրծքի կողմից՝ միայն դեպի աջ։', 'Ձախ եւ աջ կողմերից՝ ուղիղ եւ դեպի աջ։', 'Ձախ եւ աջ կողմերից՝ միայն ուղիղ։'],
        correct_answer: 'Ձախ եւ աջ կողմերից՝ ուղիղ եւ դեպի աջ։',
        image: null
    },
    {
        id: 13,
        question: 'Կարմիր ավտոմոբիլի վարորդը՝',
        answers: ['Պետք է զիջի ճանապարհը։', 'Ունի  առաջնահերթ երթեւեկության  իրավունք։'],
        correct_answer: 'Պետք է զիջի ճանապարհը։',
        image: null
    },
    {
        id: 14,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցներին  է թույլատրվումերթեւեկությունը։',
        answers: ['Դեղին եւ կարմիր ավտոմոբիլներին։', 'Կանաչ, կարմիր եւ սպիտակ ավտոմոբիլներին։', 'Սպիտակ եւ կանաչ ավտոմոբիլներին։'],
        correct_answer: 'Դեղին եւ կարմիր ավտոմոբիլներին։',
        image: null
    },
    {
        id: 15,
        question: 'Լուսացույցի  ի՞նչ  ազդանշանի  դեպքում  ավտոմոբիլի  վարորդըկարող  է  ավարտել հետադարձը։',
        answers: ['Կարմիր։', 'Կանաչ։', 'Ցանկացած։'],
        correct_answer: 'Կանաչ։',
        image: null
    },
    {
        id: 16,
        question: 'Ի՞նչ է նշանակում լուսացույցի դեղին եւ կարմիր գույներիազդանշանների զուգակցումը։ազդանշանի առաջիկայում միանալու   մասին։առկայծող փարոսիկներ միացրած  տրանպորտային միջոց։',
        answers: ['Թույլատրվում է սկսել երթեւեկությունը։', 'Արգելվում է երթեւեկությունը եւ տեղեկացնում  կանաչ', 'Խաչմերուկին  մոտենում  է  հատուկ  ձայնային   ազդանշան եւ'],
        correct_answer: 'Արգելվում է երթեւեկությունը եւ տեղեկացնում  կանաչ',
        image: null
    },
    {
        id: 17,
        question: 'Ո՞ր նկարում է վարորդը ճիշտ կատարում շրջադարձը։',
        answers: ['Ձախ  նկարում։', 'Աջ  նկարում։'],
        correct_answer: 'Ձախ  նկարում։',
        image: null
    },
    {
        id: 18,
        question: 'Պարտավո՞ր է արդյոք տրամվայի վարորդը  լուսացույցի կանաչազդանշանի  դեպքում  զիջել  ճանապարհն  այլ  ուղղություններիցմոտեցող տրանսպորտային միջոցներին։',
        answers: ['Պարտավոր  է։', 'Պարտավոր  չէ։'],
        correct_answer: 'Պարտավոր  է։',
        image: null
    },
    {
        id: 19,
        question: 'Այս լուսացույցը կիրառվում է երթեւեկությունը կարգավորելուհամար՝ուղղությունը  կարող է փոխվել հանդիպակացի։երթեւեկության համար նախատեսված գոտիներում։',
        answers: ['Երթեւեկելի մասի ամբողջ լայնությամբ։', 'Երթեւեկելի մասի այն գոտիներով, որտեղ երթեւեկության', 'Միայն ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցների'],
        correct_answer: 'Երթեւեկելի մասի այն գոտիներով, որտեղ երթեւեկության',
        image: null
    },
    {
        id: 20,
        question: 'Եթե  կարգավորողի աջ ձեռքը պարզված է առաջ, ապա  նրա ձախկողմից ոչ ռելսագնաց տրանսպորտային միջոցներիերթեւեկությունը թույլատրվում է՝',
        answers: ['Բոլոր ուղղություններով։', 'Միայն դեպի ձախ։'],
        correct_answer: 'Բոլոր ուղղություններով։',
        image: null
    },
    {
        id: 21,
        question: 'Ո՞ր  տրանսպորտային միջոցների երթեւեկությունն  էթույլատրվում լուսացույցի տվյալ ազդանշանի դեպքում։',
        answers: ['Տրամվայի, դեղին եւ   կարմիր ավտոմոբիլների։', 'Դեղին   եւ  կարմիր  ավտոմոբիլների։', 'Բոլոր  տրանսպորտային միջոցների։'],
        correct_answer: 'Դեղին   եւ  կարմիր  ավտոմոբիլների։',
        image: null
    },
    {
        id: 22,
        question: 'Երթեւեկությունը թույլատրվում է՝',
        answers: ['Բոլոր  տրանսպորտային  միջոցներին։', 'Մոտոցիկլին։', 'Ավտոմոբիլին  եւ   մոտոցիկլին։'],
        correct_answer: 'Մոտոցիկլին։',
        image: null
    },
    {
        id: 23,
        question: 'Եթե  կարգավորողի ձեռքերը կողմ են պարզված կամ  իջեցվածեն, ապա  նրա  ձախ եւ աջ կողմերից ոչ ռելսագնացտրանսպորտային  միջոցների  երթեւեկությունը թույլատրվում է՝',
        answers: ['Ուղիղ  եւ  դեպի  աջ։', 'Միայն  ուղիղ։'],
        correct_answer: 'Ուղիղ  եւ  դեպի  աջ։',
        image: null
    },
    {
        id: 24,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդն ունի երթեւեկությանառավելություն։',
        answers: ['Ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Տրամվայի վարորդը։'],
        correct_answer: 'Տրամվայի վարորդը։',
        image: null
    },
    {
        id: 25,
        question: 'Երթեւեկությունն արգելվում է՝',
        answers: ['Կանաչ եւ սպիտակ ավտոմոբիլներին։', 'Սպիտակ, կապույտ եւ կանաչ ավտոմոբիլներին։', 'Սպիտակ եւ դեղին  ավտոմոբիլներին։', 'Կանաչ եւ դեղին  ավտոմոբիլներին։'],
        correct_answer: 'Սպիտակ, կապույտ եւ կանաչ ավտոմոբիլներին։',
        image: null
    },
    {
        id: 26,
        question: 'Այս լուսացույցի կարմիր ազդանշանի դեպքում  երթեւեկություննարգվելում է՝',
        answers: ['Երթեւեկելի մասի ամբողջ   լայնությամբ։', '50 կմ/ժ ոչ ավելի արագությամբ։', 'Այն գոտիով, որի վերեւում  տեղակայված է։'],
        correct_answer: 'Այն գոտիով, որի վերեւում  տեղակայված է։',
        image: null
    },
    {
        id: 27,
        question: 'Ի՞նչ նշանակություն ունի լուսացույցի կլոր կանաչ  թարթողազդանշանը։գործողության  ժամկետը  լրանում  է  եւ  շուտով  կմիանաարգելող  ազդանշանը։',
        answers: ['Տեղեկացնում  է,  որ  մուտքը  խաչմերուկ արգելվում է։', 'Թույլատրում է երթեւեկությունը եւ տեղեկացնում, որ  դրա'],
        correct_answer: 'Թույլատրում է երթեւեկությունը եւ տեղեկացնում, որ  դրա',
        image: null
    },
    {
        id: 28,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցները խաչմերուկը կանցնեն հետեւյալհերթականությանբ՝միաժամանակ։ավտոմոբիլը։',
        answers: ['Տրամվայը,  կարմիր ավտոմոբիլը, կանաչ ավտոմոբիլը։', 'Կարմիր  ավտոմոբիլը, տրամվայը`  կանաչ  ավտոմոբիլի  հետ', 'Տրամվայը` կանաչ ավտոմոբիլի   հետ  միաժամանակ,  կարմիր'],
        correct_answer: 'Կարմիր  ավտոմոբիլը, տրամվայը`  կանաչ  ավտոմոբիլի  հետ',
        image: null
    },
    {
        id: 29,
        question: 'Ո՞ր պատասխանում են ճիշտ նշված այն տրանսպորտայինմիջոցները, որոնց երթեւեկությունը թույլատրվում է։',
        answers: ['Ավտոմոբիլները  եւ  մոտոցիկլը։', 'Բոլոր տրանսպորտային  միջոցները։', 'Ավտոմոբիլները  եւ  տրամվայը։'],
        correct_answer: 'Ավտոմոբիլները  եւ  մոտոցիկլը։',
        image: null
    },
    {
        id: 30,
        question: 'Եթե  կարգավորողի աջ ձեռքը պարզված է առաջ, ապա  նրա ձախկողմից ոչ ռելսագնաց տրանսպորտային միջոցներիերթեւեկությունը  թույլատրվում է՝',
        answers: ['Ուղիղ  եւ  դեպի  ձախ։', 'Բոլոր  ուղղություններով։'],
        correct_answer: 'Բոլոր  ուղղություններով։',
        image: null
    },
    {
        id: 31,
        question: 'Երթեւեկությունն  արգելվում  է՝ուղիղ  եւ  դեպի աջ։',
        answers: ['Կապտադեղին  ավտոմոբիլին`  դեպի  ձախ։', 'Կապտադեղին  ավտոմոբիլին`  ուղիղ,  կարմիր  ավտոմոբիլին`', 'Կարմիր  ավտոմոբիլին։'],
        correct_answer: 'Կապտադեղին  ավտոմոբիլին`  դեպի  ձախ։',
        image: null
    },
    {
        id: 32,
        question: 'Ո՞ր ուղղությամբ է թույլատրվում երթեւեկությունը։',
        answers: ['Ուղիղ եւ դեպի  աջ` առաջին անցումով։', 'Դեպի  աջ`  առաջին   անցումով։', 'Դեպի  աջ`   երկրորդ   անցումով։', 'Դեպի  աջ`  առաջին  եւ   երկրորդ  անցումներով։'],
        correct_answer: 'Դեպի  աջ`  առաջին   անցումով։',
        image: null
    },
    {
        id: 33,
        question: 'Խաչմերուկն առաջինը կանցնի՝',
        answers: ['Կարմիր  ավտոմոբիլը։', 'Կապույտ  ավտոմոբիլը։', 'Կանաչ  ավտոմոբիլը։'],
        correct_answer: 'Կանաչ  ավտոմոբիլը։',
        image: null
    },
    {
        id: 34,
        question: 'Ո՞ր նկարում է վարորդը ճիշտ կատարում շրջադարձը։',
        answers: ['Ձախ  նկարում։', 'Աջ  նկարում։', 'Երկու  նկարներում  էլ։'],
        correct_answer: 'Ձախ  նկարում։',
        image: null
    },
    {
        id: 35,
        question: 'Կարմիր ավտոմոբիլը խաչմերուկը կանցնի՝',
        answers: ['Առաջինը։', 'Երկրորդը։', 'Երրորդը։', 'Վերջինը։'],
        correct_answer: 'Վերջինը։',
        image: null
    },
    {
        id: 36,
        question: 'Այս լուսացույցը կիրառվում է՝կարգավորելու համար։երթեւեկող ընդհանուր  օգտագործման  այլ տրանսպորտայինմիջոցների երթեւեկությունը կարգավորելու համար։',
        answers: ['Տրամվայների եւ տրոլեյբուսների երթեւեկությունը', 'Միայն  տրամվայների  երթեւեկությունը  կարգավորելու համար։', 'Տրամվայների, ինչպես նաեւ առանձնացված գոտիներով'],
        correct_answer: 'Տրամվայների, ինչպես նաեւ առանձնացված գոտիներով',
        image: null
    },
    {
        id: 37,
        question: 'Ավտոմոբիլը խաչմերուկը կանցնի՝',
        answers: ['Առաջինը։', 'Երկրորդը։'],
        correct_answer: 'Առաջինը։',
        image: null
    },
    {
        id: 38,
        question: 'Երթեւեկությունը  թույլատրվում  է՝ուղիղ։',
        answers: ['Կապտադեղին  ավտոմոբիլին`  ուղիղ,  կարմիրին`  դեպի  աջ։', 'Կարմիր ավտոմոբիլին` ուղիղ  եւ  դեպի  աջ,  կապտադեղինին`', 'Երկու  ավտոմոբիլներին` միայն ուղիղ։'],
        correct_answer: 'Կարմիր ավտոմոբիլին` ուղիղ  եւ  դեպի  աջ,  կապտադեղինին`',
        image: null
    },
    {
        id: 39,
        question: 'Երթեւեկությունը  թույլատրվում  է՝',
        answers: ['Կարմիր  ավտոմոբիլին։', 'Մոտոցիկլին։', 'Տրամվային  եւ  կարմիր  ավտոմոբիլին։', 'Տրամվային։', 'Կապույտ  ավտոմոբիլին։'],
        correct_answer: 'Կարմիր  ավտոմոբիլին։',
        image: null
    },
    {
        id: 40,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է երթեւեկել  նշված հետագծով, երբդարձափոխային  լուսացույցերն անջատված են։միջոցների բացակայության դեպքում։',
        answers: ['Թույլատրվում է։', 'Թույլատրվում է վազանցելու նպատակով։', 'Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է հանդիպակաց երթեւեկող տրանսպորտային'],
        correct_answer: 'Արգելվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 41,
        question: 'Տվյալ իրավիճակում ո՞ր տրանսպորտային միջոցներն ունեներթեւեկությունը շարունակելու իրավունք։ավտոմոբիլը` բոլոր ուղղություններով, ավտոբուսը` միայն աջ։միայն աջ։',
        answers: ['Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլը` ուղիղ, պարեկային', 'Միայն պարեկային ավտոմոբիլը`  բոլոր ուղղություններով։', 'Պարեկային ավտոմոբիլը`  բոլոր ուղղություններով, ավտոբուսը`'],
        correct_answer: 'Պարեկային ավտոմոբիլը`  բոլոր ուղղություններով, ավտոբուսը`',
        image: null
    },
    {
        id: 42,
        question: 'Ի՞նչ  է տեղեկացնում լուսացույցի ազդանշանը։ճանապարհային նշանի պահանջներով։ազդանշանին։',
        answers: ['Լուսացույցն անսարք է։', 'Խաչմերուկն անցնելիս վարորդները պետք է ղեկավարվեն', 'Վարորդները պետք է սպասեն  լուսացույցի թույլատրող'],
        correct_answer: 'Վարորդները պետք է սպասեն  լուսացույցի թույլատրող',
        image: null
    },
    {
        id: 43,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդին առաջանցնել ավտոբուսից, երբ դարձափոխային  լուսացույցնանջատված է։արագությամբ։տրանսպորտային միջոցներ։',
        answers: ['Թույլատրվում է։', 'Թույլատրվում է,  եթե ավտոբուսը շարժվում է 30 կմ/ժ', 'Թույլատրվում է, եթե չկան հանդիպակաց երթեւեկող', 'Արգելվում է։'],
        correct_answer: 'Արգելվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 44,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցը պետք է զիջի ճանապարհը։',
        answers: ['Ավտոբուսը։', 'Մոտոցիկլը եւ թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլը։'],
        correct_answer: 'Ավտոբուսը։',
        image: null
    },
    {
        id: 45,
        question: 'Նշված հետագծերով  երթեւեկությունը շարունակելու իրավունքունեն`',
        answers: ['Բեռնատար ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Ավտոբուսի եւ բեռնատար ավտոմոբիլների վարորդները։', 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի եւ ավտոբուսի վարորդները։', 'Ավտոբուսի վարորդը։'],
        correct_answer: 'Ավտոբուսի վարորդը։',
        image: null
    },
    {
        id: 46,
        question: 'Տրանսպորտային  միջոցները  խաչմերուկը  կանցնեն  հետեւյալհերթականությամբ։',
        answers: ['Տրամվայը, թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլը, ավտոբուսը։', 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլը, տրամվայը, ավտոբուսը։', 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլը, ավտոբուսը, տրամվայը։'],
        correct_answer: 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլը, տրամվայը, ավտոբուսը։',
        image: null
    },
    {
        id: 47,
        question: 'Տվյալ իրադրությունում ավտոբուսի վարորդն ունի՞ ուղիղերթեւեկելու իրավունք։',
        answers: ['Այո։', 'Ոչ։', 'Այո, եթե նա երթեւեկում է սահմանված երթուղով։'],
        correct_answer: 'Ոչ։',
        image: null
    },
    {
        id: 48,
        question: 'Ո՞ր ուղղությամբ   կարող է վարորդը շարունակելերթեւեկությունը։',
        answers: ['Դեպի  աջ` առաջին անցումով։', 'Դեպի աջ` առաջին եւ երկրորդ անցումներով։', 'Դեպի ձախ` առաջին անցումով։'],
        correct_answer: 'Դեպի  աջ` առաջին անցումով։',
        image: null
    },
    {
        id: 49,
        question: 'Աջ շրջադարձի դեպքում վարորդը պարտավոր է  ճանապարհըզիջել`',
        answers: ['Միայն հեծանվորդին։', 'Միայն հետիոտներին։', 'Հետիոտներին եւ հեծանվորդին։', 'Կարող է շարունակել երթեւեկությունն առանց կանգ առնելու։'],
        correct_answer: 'Հետիոտներին եւ հեծանվորդին։',
        image: null
    },
    {
        id: 50,
        question: 'Տրանսպորտային  միջոցները  խաչմերուկը  կանցնեն  հետեւյալհերթականությամբ։',
        answers: ['Տրամվայը,  ավտոբուսը, բեռնատար ավտոմոբիլը, մոտոցիկլը։', 'Ավտոբուսը,  բեռնատար ավտոմոբիլը, տրամվայը, մոտոցիկլը։', 'Ավտոբուսը, տրամվայը եւ մոտոցիկլը, բեռնատար ավտոմոբիլը։'],
        correct_answer: 'Ավտոբուսը, տրամվայը եւ մոտոցիկլը, բեռնատար ավտոմոբիլը։',
        image: null
    },
    {
        id: 51,
        question: 'Այս իրավիճակում ո՞ր տրամվայի վարորդին պետք է զիջելճանապարհը',
        answers: ['Ոչ մեկին', 'Երկու տրամվայների', 'Միայն Ա'],
        correct_answer: 'Երկու տրամվայների',
        image: null
    },
    {
        id: 52,
        question: 'Ո՞ր վարորդն ունի առաջնահերթ երթևեկության իրավունք',
        answers: ['Ավտոբուսի վարորդը', 'Թեթև մարդատարի վարորդը'],
        correct_answer: 'Թեթև մարդատարի վարորդը',
        image: null
    },
    {
        id: 53,
        question: 'Այս իրավիճակում ձախ շրջադարձ կատարելիս',
        answers: ['Կզիջենք ճանապարհը տրամվային', 'Խաչմերուկն առաջինը կանցնեմ'],
        correct_answer: 'Խաչմերուկն առաջինը կանցնեմ',
        image: null
    },
    {
        id: 54,
        question: 'Ինչպե՞ս վարվել այս իրավիճակումմարդատարի վարորդին անցնել խաչմերուկը:վարորդը կանցնի խաչմերուկը',
        answers: ['Մուտք գործել խաչմերուկ և զիջելով ճանապարհը թեթև', 'Սպասել «Կանգ-գծի»՛ առջև, մինչև թեթև մարդատարի', 'Անցնել առաջինը'],
        correct_answer: 'Մուտք գործել խաչմերուկ և զիջելով ճանապարհը թեթև',
        image: null
    },
    {
        id: 55,
        question: 'Ո՞ր վարորդն է խախտում երթևեկության կանոնները շրջադարձկատարելիս',
        answers: ['Թեթև մարդատարի', 'Մոտոցիկլի', 'Երկու վարորդները', 'Ոչ ոք'],
        correct_answer: 'Երկու վարորդները',
        image: null
    },
    {
        id: 56,
        question: 'Աջ շրջադարձ կատարելիս այս իրավիճակում զիջել ճանապարհը',
        answers: ['Պարտավոր եք', 'Պարտավոր չեք'],
        correct_answer: 'Պարտավոր եք',
        image: null
    },
    {
        id: 57,
        question: 'Աջ շրջադարձ թույլատրելի է՞ այս իրավիճակում',
        answers: ['Այո՝ չխոչընդոտելով հետիոտններին', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո՝ չխոչընդոտելով հետիոտններին',
        image: null
    },
    {
        id: 58,
        question: 'Զիջել ճանապարհը տրամվայի վարորդին այս իրավիճակում',
        answers: ['Պարտավոր չեք', 'Պարտավոր եք'],
        correct_answer: 'Պարտավոր եք',
        image: null
    },
    {
        id: 59,
        question: 'Կանաչ ազդանշանի միանալու դեպքում վարորդը',
        answers: ['Պետք է զիջի բեռնատարի վարորդին', 'Ունի առաջնահերթ երթևեկելու իրավունք'],
        correct_answer: 'Պետք է զիջի բեռնատարի վարորդին',
        image: null
    },
    {
        id: 60,
        question: 'Այս խաչմերուկում վարորդը',
        answers: ['Կանցնի առաջինը', 'Պետք է զիջի ճանապարհը տրամվային'],
        correct_answer: 'Կանցնի առաջինը',
        image: null
    },
    {
        id: 61,
        question: 'Խաչմերուկն ուղիղ անցնելիս վարորդը',
        answers: ['Կարող է առաջինն անցնել', 'Պետք է զիջի տրամվային', 'Պետք է զիջի երկու վարորդներին'],
        correct_answer: 'Պետք է զիջի տրամվային',
        image: null
    },
    {
        id: 62,
        question: 'Շրջադարձը կատարելիս վարորդը պարտավոր է ճանապարհըզիջել',
        answers: ['Միայն հետիոտներին', 'Հեծանվորդին', 'Հեծանվորդին և հետիոտներին'],
        correct_answer: 'Հեծանվորդին և հետիոտներին',
        image: null
    },
    {
        id: 63,
        question: 'Աջ շրջադարձ կատարելիս պարտավո՞ր եք զիջել ճանապարհըհանդիպակացից մոտեցող վարորդին',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 64,
        question: 'Խաչմերուկն ուղիղ անցնելիսվարորդին',
        answers: ['Կարող ենք անցնել առաջինը', 'Պարտավոր ենք զիջել ճանապարհը թեթև մարդատարի'],
        correct_answer: 'Պարտավոր ենք զիջել ճանապարհը թեթև մարդատարի',
        image: null
    },
    {
        id: 65,
        question: 'Ձախ շրջադարձ կատարելիս պետք է զիջել',
        answers: ['Միայն թեթև մարդատարի վարորդին', 'Միայն հետիոտներին', 'Թեթև մարդատարի վարորդին և հետիոտներին'],
        correct_answer: 'Թեթև մարդատարի վարորդին և հետիոտներին',
        image: null
    },
    {
        id: 66,
        question: 'Այս իրավիճակում աջ շրջադարձ թույլատրվո՞ւմ է',
        answers: ['Ոչ', 'Այո՝ չխոչընդոտելով հետիոտնին'],
        correct_answer: 'Այո՝ չխոչընդոտելով հետիոտնին',
        image: null
    },
    {
        id: 67,
        question: 'Ձախ շրջադարձը կատարելիս',
        answers: ['Պարտավոր եք զիջել տրամվայի վարորդին', 'Խաչմերուն անցնել առաջինը'],
        correct_answer: 'Պարտավոր եք զիջել տրամվայի վարորդին',
        image: null
    },
    {
        id: 68,
        question: 'Ո՞ր  ճանապարհային նշանները չեն գործում, երբ դրանցպահանջները հակասում է լուսացույցի ազդանշաններինշանակությանը:',
        answers: ['Առավելության նշանները', 'Արգելող նշանները', 'Թելադրող նշանները', 'Բոլոր թվարկվածները:'],
        correct_answer: 'Առավելության նշանները',
        image: null
    },
    {
        id: 69,
        question: 'Այս իրավիճակում ճանապարհը պարտավոր է զիջել',
        answers: ['Թեթև մարդատարի վարորդը', 'Տրամվայի վարորդը'],
        correct_answer: 'Տրամվայի վարորդը',
        image: null
    },
    {
        id: 70,
        question: 'Աջ շրջադարձ կատարելիս',
        answers: ['Պարտավոր ենք զիջել ճանապարհը տրամվայի վարոդին', 'Կանցնենք խաչմերուկն առաջինը'],
        correct_answer: 'Կանցնենք խաչմերուկն առաջինը',
        image: null
    },
    {
        id: 71,
        question: 'Մտադիր եք կատարել ձախ շրջադարձ: Ո՞ւմ եք պարտավոր զիջելճանապարհը',
        answers: ['Միայն տրամվայի վարորդին', 'Ոչ ոքի', 'Ավտոմոբիլի և տրամվայի վարորդներին'],
        correct_answer: 'Ավտոմոբիլի և տրամվայի վարորդներին',
        image: null
    },
    {
        id: 72,
        question: 'Ձախ շրջադարձ կատարելիսգծի՛՛ առջև և կսպասեմ կանաչ ազդանշանի միանալուն',
        answers: ['Մանևրը կկատարեմ առանց կանգ առնելու:', 'Խաչմերուկ մուտք գործելուց հետո կկանգնեմ երկրորդ ՛՛Կանգ-'],
        correct_answer: 'Խաչմերուկ մուտք գործելուց հետո կկանգնեմ երկրորդ ՛՛Կանգ-',
        image: null
    },
    {
        id: 73,
        question: 'Պարտավոր ենք արդյո՞ք այս իրավիճակում զիջել բեռնատարիվարորդին',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 74,
        question: 'Ձախ շրջադարձն այս իրադրությունում կատարելիս պետք էշրջադարձ թույլատրող ազդանշանինկարգավորողի ձախ շրջադարձ թույլատրող ազդանշանինճանապարհը զիջելուց հետո անցնի խաչմերուկը:',
        answers: ['Մուտք գործի խաչմերուկ և սպասի կարգավորողի ձախ', 'Կանգ առնի ՛՛Կանգ-գիծ՛՛ գծանշման առջև և սպասի', 'Դուրս գա խաչմերուկ և հանդիպակացից մոտեցող վարորդին'],
        correct_answer: 'Կանգ առնի ՛՛Կանգ-գիծ՛՛ գծանշման առջև և սպասի',
        image: null
    },
    {
        id: 75,
        question: 'Ո՞ր դեպքում կարող եք խաչմերուկն անցնել առանց ճանապարհներթևեկության այլ մասնակցին զիջելու',
        answers: ['Ուղիղ անցնելու դեպքում', 'Աջ շրջադարձ կատարելիս', 'Ձախ շրջադարձ կատարելիս'],
        correct_answer: 'Ուղիղ անցնելու դեպքում',
        image: null
    },
    {
        id: 76,
        question: 'Աջ շրջադարձ կատարելիս պետք էչստեղծելու նպատակով,չստեղծելու նպատակով',
        answers: ['Կանգ առնել «Կանգ-գծի» առջև հետիոտններին խոչընդոտ', 'Մտնելով խաչմերուկ կանգ առնի հետիոտններին խոչընդոտ', 'Առանց կանգ առնելու անցնել խաչմերուկը'],
        correct_answer: 'Մտնելով խաչմերուկ կանգ առնի հետիոտններին խոչընդոտ',
        image: null
    },
    {
        id: 77,
        question: 'Աջ շրջադարձ կատարելիս',
        answers: ['Պետք է զիջել ճանապարհը թեթև մարդատարի վարորդին', 'Խաչմերուկը կանցնեք առաջինը'],
        correct_answer: 'Խաչմերուկը կանցնեք առաջինը',
        image: null
    },
    {
        id: 78,
        question: 'Լուսացույցի թույլատրող ազդանշանի միանալուց հետո մուտքգործել խաչմերուկ կարող ենք',
        answers: ['Միայն հետադարձ կամ շրջադարձ կատարելու դեպքում', 'Բոլոր դեպքերում'],
        correct_answer: 'Միայն հետադարձ կամ շրջադարձ կատարելու դեպքում',
        image: null
    },
    {
        id: 79,
        question: 'Կանաչ ազդանշանի միանալուց հետո պարտավոր ենքանցումը չավարտած հետիոտներշարժումը',
        answers: ['Համոզվել, որ հետիոտնային անցման չերևացող մասում չկան', 'Լուսացույցի ազդանշանի համաձայն անմիջապես սկսել'],
        correct_answer: 'Համոզվել, որ հետիոտնային անցման չերևացող մասում չկան',
        image: null
    },
    {
        id: 80,
        question: 'Պարտավոր եք արդյո՞ք զիջել ճանապարհը ավտոբուսին',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 81,
        question: 'Հետադարձ կատարելիս այս իրավիճակում զիջել ճանապարհըմյուս վարորդին',
        answers: ['Պարտավոր չենք', 'Պարտավոր ենք'],
        correct_answer: 'Պարտավոր ենք',
        image: null
    },
    {
        id: 82,
        question: 'Այս դրությունից ո՞ր ուղղությամբ կարող է վարորդը շարունակելերթևեկությունը',
        answers: ['Միայն ուղիղ', 'Ուղիղ և աջ', 'Ուղիղ և ձախ', 'Բոլոր'],
        correct_answer: 'Միայն ուղիղ',
        image: null
    },
    {
        id: 83,
        question: 'Ո՞ր վարորդը կարող է շարունակել երթևեկությունը',
        answers: ['Ոչ ոք', 'Միայն ավտոբուսի վարորդը', 'Երկու վարորդները'],
        correct_answer: 'Երկու վարորդները',
        image: null
    },
    {
        id: 84,
        question: 'Գծանցն անցնելը',
        answers: ['Թույլատրված է', 'Արգելված է'],
        correct_answer: 'Թույլատրված է',
        image: null
    },
    {
        id: 85,
        question: 'Որտե՞ղ պետք է կանգնել լուսացույցի ազդանշանին ենթարկվելով',
        answers: ['Լուսացույցի առջև', 'Հատվող երթևեկելի մասի առջև', 'Ցանկացած տեղում'],
        correct_answer: 'Լուսացույցի առջև',
        image: null
    },
    {
        id: 86,
        question: 'Ձախ շրջադարձ կատարելը թույլատրվում է',
        answers: ['Դարձափոխային գոտուց', 'Նկարում նշված գոտուց'],
        correct_answer: 'Նկարում նշված գոտուց',
        image: null
    },
    {
        id: 87,
        question: 'Երթևեկությունը թույլատրվում է',
        answers: ['Միայն ուղիղ', 'Միայն աջ', 'Ուղիղ և աջ'],
        correct_answer: 'Ուղիղ և աջ',
        image: null
    },
    {
        id: 88,
        question: 'Երթևեկությունը թույլատրվում է',
        answers: ['Ուղիղ և աջ', 'Միայն ուղիղ', 'Միայն աջ'],
        correct_answer: 'Միայն աջ',
        image: null
    },
    {
        id: 89,
        question: 'Լուսացույցի կանաչ ազդանշանին պատկերված սլաքներըտեղեկացնում ենսեկցիայով:',
        answers: ['Աջ շրջադարձն արգելված է', 'Աջ ուղղությամբ երթևեկությունը կարգավորվում է լրացուցիչ'],
        correct_answer: 'Աջ ուղղությամբ երթևեկությունը կարգավորվում է լրացուցիչ',
        image: null
    },
    {
        id: 90,
        question: 'Վազանցել բեռնատարին թույլատրվա՞ծ է',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 91,
        question: 'Ո՞ր ուղղությամբ կարող է շարունակել երթևեկությունը վարորդնայս իրավիճակում',
        answers: ['Միայն ձախ', 'Պետք է սպասի թույլատրող ազդանշանի', 'Ձախ և հակառակ'],
        correct_answer: 'Ձախ և հակառակ',
        image: null
    },
    {
        id: 92,
        question: 'Մուտք գործել դարձափոխային երթևեկության գոտի այսիրավիճակում',
        answers: ['Թույլատրված է', 'Թույլատրված է միայն վազանց կատարելու նպատակով', 'Արգելված է'],
        correct_answer: 'Թույլատրված է',
        image: null
    },
    {
        id: 93,
        question: 'Նշված գոտուց ուղիղ երթևեկությունըմիանալուց հետո',
        answers: ['Թույլատրված է', 'Թույլատրված է միայն հիմնական կանաչ ազդանշանի', 'Արգելված է'],
        correct_answer: 'Արգելված է',
        image: null
    },
    {
        id: 94,
        question: 'Երթևեկությունը թույլատրված է',
        answers: ['Ուղիղ և աջ', 'Միայն աջ', 'Բոլոր ուղղություններով'],
        correct_answer: 'Բոլոր ուղղություններով',
        image: null
    },
    {
        id: 95,
        question: 'Այս իրավիճակում երթևեկությունը',
        answers: ['Թույլատրված է', 'Արգելված է'],
        correct_answer: 'Արգելված է',
        image: null
    }
];